其實要點樣重組警隊先至為合適

同埋重組警隊之間要做嘅準備

大家嚟討論下

推

要實施雙普選先可以解決現時大部份問題
包括警隊濫權等事項
應該只有民選政府解決到
(例如修改相關法例)

咁應該要點樣去篩選警察

唔係解散，係九月頭有學者係明報講倫敦騷亂既調查報告，或者可以參考下
雖然最後一段都幾灰

警政建議
我們另外整理出英國各報告中，撇除增加人手資源訓練等老生常談之外，三點針對
群眾活動管理，而又值得香港借鑑的警政建議。
第一，騷亂社區和受害者小組認為騷亂事件發生時，政府不應簡單地關閉社交網絡，
來阻斷人們集體行動。因為社交媒體也被家庭成員和社區團體用作勸阻人們外出，
向社區提供安慰，更是澄清謠言，尋找安全的道路回家的重要資訊渠道。
第二，下議院內政事務委員會提出，不能建議增加警察權力，因為騷亂中沒有看到
需要新權力的具體證據。結合高級警官的證供，尤其不建議使用水炮，因為它是一
種無差別的武器，可能影響無辜的旁觀者。
第三，女王警務監督局報告也指出警方應與民選代表一起，討論及共同制訂處理騷
亂時的「武力指引」（rules of engagement），列出在法律範圍內的不同情景下，可
考慮使用的資源和戰術。
這些建議背後的警政原則，是通過獲得公眾同意執行警務，能達至首先採用說服、
建議和警告，使用最少武力。
英國調查沒法定地位最後，香港有關獨立調查委員會的建議，坊間多希望它有法定
地位，並有權傳召證人。然而，上述英國的騷亂社區和受害者小組不是一項公開調
查（public inquiry），也不是根據英國「調查法」（Inquiries Act 2005）設立，這意
味小組沒有召喚證人的法律權力，純粹依靠證人自願提交陳述，只能成為受害者和
社區發表意見的一種方式。除此之外，小組沒有法定地位，所作的也是止於對政府
的建議，政府完全有權決定是不是執行。根據《衛報》報道，小組報告中的 63 項建
議，一年之後只有 11 項被政府採納，其中尤以報告中有關教育的建議，最不為政府
所用。

清算前要攬實先
麻痺佢地唔俾佢地走
再屈尾十